\begin{syllabus}

\course{FG107. Fundamentos Antropológicos de la Ciencia}{Obligatorio}{FG107}

\begin{justification}
La formación profesional tiene efectos importantes en la conducta de la persona humana, 
toda vez que el desarrollo de sus capacidades, le permite una manera de desplegarse y 
de relacionarse consigo mismo, con los demás y con el mundo creado.  
La posibilidad de caer en reduccionismos antropológicos y de tener una visión 
inadecuada de al persona humana en su desempeño profesional, hace necesario 
ahondar y reflexionar en una correcta aproximación al ser humano así como 
realizar un análisis profundo del compromiso personal, social y moral que 
implica el ser profesional.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Que el estudiante comprenda que el estudio del hombre es fundamental para la actividad profesional.
\item Que la actividad profesional no se vea afectada por reduccionismos de diversos tipos.
\end{goals}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{FH}{2}
\ExpandOutcome{HU}{3}
\ExpandOutcome{TASDSH}{3}
\end{outcomes}

\begin{unit}{Visión del Hombre como Fundamento de la Actividad Profesional}{Lepp63,Lepp64,Figari98,Figari04,Doig}{0}{2}
\begin{topics}
	\item ?`Quién soy? 
	\item ?`Por qué existo?.  
	\item Necesidad del hombre de comprenderse.  
	\item El misterio del hombre y su conocimiento.  
	\item Un ser contingente con hambre de infinito.  
	\item Ser bio-psico-espiritual.
	\item Dinamismos fundamentales.  
	\item Naturaleza y dignidad del ser humano.  
	\item El hombre como sujeto:  ser único e irrepetible. 
	\item Autoconciencia autodeterminación. 
	\item El sentido de la vida y el ser profesional. 
	\item El hombre: un ser para el encuentro.  
	\item Desarrollo de la perspectiva dinámica del ser humano como persona y como profesional: 
	      relación con uno mismo, relación con los demás, relación con el mundo creado, relación con el fundamento de mi vida.  
	\item El problema del mal: el profesional y las rupturas, las 3 concupiscencias, la reconciliación.
	\item Ser persona y ser profesional.  
	\item Conceptos básicos sobre la Libertad.  
	\item Libertad de elección y libertad de acto.  
	\item La Recta acción.  
	\item La Prudencia aplicada a la toma de decisiones.  
	\item La relevancia de las decisiones empresariales y la moral: la persona jurídica y la toma de decisiones.  
	\item Actos moralmente buenos y malos.
\end{topics}

\begin{unitgoals}
	\item Entender al hombre como un todo como fundamenteo para el ejercicio profesional.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Reduccionismos Antropológicos}{Lepp63,Lepp64,Figari98,Figari04,Doig}{0}{2}
\begin{topics}
	\item Los reduccionismos antropológicos: determinismo, psicologismo, economicismo, marxismo, liberalismo, comunismo, estatismo, cientificismo.  
	\item Exposición y critica de los principales antropologías de nuestro tiempo. 
	\item El fin ultimo del hombre y el fin ultimo de la organización o empresa.
	\item El trabajo como ámbito de realización del hombre.
\end{topics}

\begin{unitgoals}
	\item Entender al hombre como un todo y no de forma parcial o incompleta.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Persona y Cultura}{Lepp63,Lepp64,Figari98,Figari04,Doig}{0}{2}
\begin{topics}
	\item El hombre como creador de cultura: la cultura personal y la cultural organizacional.
	\item El profesional como agente de cambio cultural. 
	\item Cultura y anti-cultura en el ambito laboral.
	\item ?`Qué es la Tecnología? Tecnología y mundo actual. 
	\item Impacto de la tecnología en la cultura actual. 
	\item La mentalidad tecnologista. Dimensión antropológica y cultural de la tecnología. 
	\item ?`Es neutral la tecnología? Persona, cultura y productos tecnológicos. 
	\item Consideraciones éticas relativas a la tecnología.
\end{topics}

\begin{unitgoals}
	\item Entender al hombre como creador e cultura.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{El Compromiso Social de la Iglesia}{Lepp63,Lepp64,Figari98,Figari04,Doig}{0}{1}
\begin{topics}
	\item El Desarrollo integral y los valores humanos: aproximación humana y social a los valores. 
	\item La solidaridad. 
	\item La subsidiaridad. 
	\item El desarrollo integral: el hombre como centro del desarrollo. 
	\item La pobreza y la responsabilidad social de la empresa: qué es ser pobre. 
	\item Pobreza y dignidad humana. 
	\item El compromiso social de ser profesional. 
	\item La responsabilidad social de la empresa, el compromiso social del dueño de los factores de producción.
\end{topics}

\begin{unitgoals}
	\item Entender y poder poner en práctica el compromiso social del la Iglesia para el beneficio del hombre y de la sociedad.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{coursebibliography}
\bibfile{GeneralEducation/FG101}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
