\begin{syllabus}

\course{FG103. Introducción a la Vida Universitaria}{Obligatorio}{FG103}

\begin{justification}
El alumno inicia una nueva etapa de su vida, en su crecimiento personal en búsqueda de una formación profesional que le permita desenvolverse en el mundo.  Para responder a sus expectativas es necesario ayudarlo a precisar sus inquietudes de fondo, de modo que no se vean reducidas al mero ámbito laboral, sin conexión con su realización como persona humana. Esto implica llevar adelante con una profundización en los temas fundamentales de su conocimiento personal y participación en el medio social de manera particular en la vida universitaria.  La universidad requiere de el, que comprenda que su realización como buen profesional depende de una buena formación personal y cultural que le brinde horizontes mas amplios que el mero quehacer técnico.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Contribuir en la formación de profesionales en diversos ámbitos.
\item Orientar al educando hacia la responsabilidad universitaria.
\end{goals}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{FH}{3}
\end{outcomes}

\begin{unit}{Conocimiento Personal y Comunicación}{Guardini,Salazar,Lepp63,Lepp64,Figari98,Figari04}{24}{3}
\begin{topics}
	\item Anhelo ser feliz
	\item ?`Quién soy? La propia Historia, Misterio de la Persona.
	\item Visiones Reductivas del Hombre
	\item Visión Estática del Hombre Unidad Bio-psico-espiritual.
	\item Reduccionismos Personales.
	\item Libertad
	\item Visión Dinámica del Hombre.
	\item Nostalgia de Infinito
	\item Ciclo Reconciliador
	\item ?`Quién no soy?: Alineación, Máscaras.
	\item Aceptación Personal y Reconciliación.
	\item Comunicación: Ser para el encuentro, Niveles de Comunicación, Ventana de Johari.
	\item La amistad
	\item Amor Integral
\end{topics}
\begin{unitgoals}
	\item Que el alumno adquiera una visión cristiana de su entorno y el mundo.
	\item Que el alumno busque conocerse profundamente con actitud positiva.
	\item Que el alumno inicie un proceso de reconciliación personal
	\item Que el alumno busque tener un encuentro mas profundo con los demás.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Situación del Mundo Actual}{Doig,JuanPablo,PersonaCultura1,PersonaCultura2}{12}{2}
\begin{topics}
	\item Visión panorámica del Mundo
	\item Rupturas
	\item El Hombre Light
	\item Globalización
	\item Lenguaje y Homogeneización
	\item Cultura de Genero
	\item Cultura
	\item Aspectos positivos y negativos de la Tecnología
	\item Panorámica de la realidad nacional
	\item Aproximación critica de los problemas actuales, perspectiva de solución.
\end{topics}
\begin{unitgoals}
	\item Que el alumno tome conciencia de la realidad y también de la crisis del mundo.
	\item Generar un compromiso y una respuesta personal y grupal ante la crisis planteada.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Vida Universitaria}{PersonaCultura1,PersonaCultura2}{9}{1}
\begin{topics}
	\item Historia de las Universidades
	\item Misión de la Universidad Católica.
	\item Identidad Misión y Proyecto Educativo de la Universidad Católica San Pablo.
	\item Declaración de Principios de la U.C.S.P.
	\item Inserción practica dentro de la Comunidad Universitaria San Pablo.
\end{topics}
\begin{unitgoals}
	\item Que el alumno conozca a la Universidad Católica San Pablo, dentro del contexto histórico de las Universidades.
	\item Que el alumno adquiera una visión critica positiva el ámbito universitario general y particular.
	\item Que el alumno descubra su misión particular dentro del Proyecto Educativo de la U.C.S.P.
	\item Que el alumno descubra la importancia de desplegarse hacia su realización en función a su vocación personal.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{coursebibliography}
\bibfile{GeneralEducation/FG101}

\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
