\begin{syllabus}

\course{FG202. Apreciación Literaria}{Electivos}{FG202}

\begin{justification}
La Universidad Católica San Pablo dentro de su proyecto educativo señala la importancia de la formación humana de sus alumnos, que mejor vehículo para contribuir con este objetivo que la Literatura que es un importante medio de expresión humana, a través de esta conocemos el alma de los pueblos y el pensamiento, vivencias, sueños, sufrimientos y esperanzas del hombre a través de los tiempos.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Este curso contribuye a entender la literatura como un medio de expresión del ser humano.
\item Desarrollar su sensibilidad para apreciar la función estética del lenguaje.
\end{goals}

\begin{outcomes}
    \item \ShowOutcome{f}{2}
    \item \ShowOutcome{ñ}{2}
\end{outcomes}
\begin{competences}
    \item \ShowCompetence{C24}{ñ, f}
\end{competences}

\begin{unit}{La Literatura}{La Literatura}{Cáceres, Bello}{9}{C24}
\begin{topics}
	\item La comunicación literaria.
	\item Géneros literarios
	\item El comentario y análisis de textos.
	\item El lenguaje, herramienta fundamental de la literatura: Sus posibilidades e imposibilidades 
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
	\item Definir y caracterizar la Literatura, indicando géneros, recursos y lenguaje [\Usage].
	\item Valorar la expresión Literatura en su  esencia, adoptando una postura de apertura y sensibilidad hacia ella [\Usage].
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{El clasicismo}{El clasicismo}{Torres, Homero, Sanzos, Alighieri}{15}{C24}
\begin{topics}
	\item Homero ``La Iliada''
	\item Sófocles ``Edipo Rey''
	\item Virgilio ``La Eneida''
	\item Literatura Cristiana ``La Biblia''
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
	\item Conocer  y valorar el Clasi-cismo y la Literatura Clásica. [\Familiarity].
	\item eer, comentar y apreciar fragmentos selectos de Literatura Clásica. [\Usage].
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Literatura Medieval}{Literatura Medieval}{Hugo, Hemingway, Goethe}{18}{C24}
\begin{topics}
	\item Dante Alighieri ``La Divina Comedia''
	\item San Agustín ``Confesiones?
	\item El Renacimiento
	\item Shakespeare ``Hamlet''
	\item Miguel  de Cervantes ``Don Quijote''
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
	\item Señalar características básicas de la Edad Media y de la Literatura Medieval [\Usage].
	\item Leer, analizar y valorar textos de literatura medieval.[\Usage].
	\item Caracterizar el Renacimiento. [\Usage].
	\item Valorar el Renacimiento. Valorar textos renacentistas. [\Usage].
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Cuarta Unidad}{Cuarta Unidad}{Hugo, Hemingway, Goethe}{18}{C24}
\begin{topics}
	\item Goethe ``Werther''
	\item Allan Poe ``Narraciones Extraordinarias''
	\item A. Bécquer ``Rimas y Leyendas''
	\item Mariano Melgar ``Yaraví''
	\item Realismo Ruso, Fedor Dostoievsky ``Crimen y Castigo''
	\item Manuel Gonzáles Prada ``Páginas Libres''
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
	\item Valorar la literatura del Romanticismo a través de la lectura de textos románticos.
	\item Caracterizar el Realismo, leer y analizar fragmentos de literatura realista[\Usage].
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{El Modernismo}{El Modernismo}{Hugo, Hemingway, Goethe}{18}{C24}
\begin{topics}
	\item Rubén Darío
	\item Antonio Machado
	\item El postmodernismo: Gabriela Mistral, César Vallejo
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
	\item Caracterizar el Movimiento Literario Modernista y Post Modernista. [\Usage].
	\item Leer y Valorar selectos textos modernistas y Post Modernistas. [\Usage].
\end{learningoutcomes}
\end{unit}



\begin{coursebibliography}
\bibfile{GeneralEducation/FG101}
\end{coursebibliography}
\end{syllabus}
