\chapter{Laboratorios}\label{chap:laboratories}

\section*{CS101F. Introducción a la Programación (Obligatorio) 1$^{er}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabBasico

\section*{CS101O. Introducción a la Programación Orientada a Objetos (Obligatorio) 2$^{do}$ Sem., Lab: 4 hr(s)}
\LabBasico

\section*{CS106. Estructuras Discretas II (Obligatorio) 2$^{do}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabBasico

\section*{CS102O. Objetos y Abstracción de Datos (Obligatorio) 3$^{er}$ Sem., Lab: 4 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS107. Estructuras Discretas III (Obligatorio) 3$^{er}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CB111. Física I (Obligatorio) 3$^{er}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabFisica

\section*{CS103O. Algoritmos y Estructuras de Datos (Obligatorio) 4$^{to}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabBasico

\section*{CS302. Estadística y probabilidades (Obligatorio) 4$^{to}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabBasico

\section*{CS290T. Ingeniería de Software I (Obligatorio) 5$^{to}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS210T. Análisis y Diseño de Algoritmos (Obligatorio) 5$^{to}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabBasico

\section*{CS220T. Arquitectura de Computadores (Obligatorio) 5$^{to}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabRedes

\section*{CS270T. Bases de Datos I (Obligatorio) 5$^{to}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS306. Análisis Numérico (Obligatorio) 5$^{to}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS390. Ingeniería de Software II (Obligatorio) 6$^{to}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS315. Estructuras de Datos Avanzadas (Obligatorio) 6$^{to}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS343. Lenguajes de Programación (Obligatorio) 6$^{to}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS271T. Bases de Datos II (Obligatorio) 6$^{to}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS260. Lógica Computacional (Obligatorio) 6$^{to}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabBasico

\section*{CS225T. Sistemas Operativos (Obligatorio) 6$^{to}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS255. Computación Gráfica (Obligatorio) 7$^{mo}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabLinux

\section*{CB202. Matemática aplicada a la computación (Obligatorio) 7$^{mo}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS309. Computación Molecular Biológica (Obligatorio) 7$^{mo}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabBasico

\section*{CS250W. Interacción Humano Computador (Obligatorio) 7$^{mo}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabBasico

\section*{CS392. Tópicos en Ingeniería de Software (Electivo) 8$^{vo}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS261T. Inteligencia Artificial (Obligatorio) 8$^{vo}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS240S. Compiladores (Obligatorio) 8$^{vo}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabBasico

\section*{CS359. Tópicos en Computación Molecular Biológica (Electivo) 8$^{vo}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabBasico

\section*{CS360. Tópicos en Inteligencia Artificial I (Obligatorio) 9$^{no}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS230W. Computación Centrada en Redes I (Obligatorio) 9$^{no}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS370. Tópicos en Bases de Datos (Obligatorio) 9$^{no}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabLinux

\section*{CS356. Tópicos en Computación Gráfica I (Electivo) 9$^{no}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS369. Computación Evolutiva (Electivo) 9$^{no}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabBasico

\section*{CS393. Métodos Formales (Electivo) 9$^{no}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS361. Tópicos en Inteligencia Artificial II (Electivo) 10$^{mo}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabAvanzado

\section*{CS231W. Computación Centrada en Redes II (Obligatorio) 10$^{mo}$ Sem., Lab: 2 hr(s)}
\LabRedes

\section*{CS357. Tópicos en Computación Gráfica II (Electivo) 10$^{mo}$ Sem., Lab: 4 hr(s)}
\LabLinux
