\newcommand{\ContribInitMsg}{Esta disciplina contribuye al logro de los siguientes resultados de la carrera\xspace}

\newcommand{\Outcomea}{Aplicar conocimientos de computación y de matemáticas apropiadas para la disciplina.\xspace}
\newcommand{\OutcomeaShort}{Aplicar conocimientos de computación y de matemáticas.\xspace}

\newcommand{\Outcomeb}{Analizar problemas e identificar y definir los requerimientos computacionales apropiados para su solución.\xspace}
\newcommand{\OutcomebShort}{Analizar problemas e identificar y definir los requerimientos computacionales.\xspace}

\newcommand{\Outcomec}{Diseñar, implementar y evaluar un sistema, proceso, componente o programa computacional para alcanzar las necesidades deseadas.\xspace}
\newcommand{\OutcomecShort}{Diseñar, implementar y evaluar un sistema, proceso, componente o programa computacional.\xspace}

\newcommand{\Outcomed}{Trabajar efectivamente en equipos para cumplir con un objetivo común.\xspace}
\newcommand{\OutcomedShort}{Trabajar efectivamente en equipos.\xspace}

\newcommand{\Outcomee}{Entender correctamente las implicancias profesionales, éticas, legales, de seguridad y sociales de la profesión.\xspace}
\newcommand{\OutcomeeShort}{Entender las implicancias profesionales, éticas, legales, de seguridad y sociales.\xspace}

\newcommand{\Outcomef}{Comunicarse efectivamente con audiencias diversas.\xspace}
\newcommand{\OutcomefShort}{Comunicarse efectivamente.\xspace}

\newcommand{\Outcomeg}{Analizar el impacto local y global de la computación sobre los individuos, organizaciones y sociedad.\xspace}
\newcommand{\OutcomegShort}{Analizar el impacto local y global de la computación.\xspace}

\newcommand{\Outcomeh}{Incorporarse a un proceso de aprendizaje profesional continuo.\xspace}
\newcommand{\OutcomehShort}{Aprender de forma continua.\xspace}

\newcommand{\Outcomei}{Utilizar técnicas y herramientas actuales necesarias para la práctica de la computación.\xspace}
\newcommand{\OutcomeiShort}{Utilizar técnicas y herramientas actuales.\xspace}

%
\newcommand{\Outcomej}{Aplicar la base matemática, principios de algoritmos y la teoría de la Ciencia de la Computación en el modelamiento y diseño de sistemas computacionales de tal manera que demuestre comprensión de los puntos de equilibrio involucrados en la opción escogida.\xspace}
\newcommand{\OutcomejShort}{Aplicar matemática, algoritmos y la teoría de la CS en el modelamiento y diseño de sistemas.\xspace}

\newcommand{\Outcomek}{Aplicar los principios de desarrollo y diseño en la construcción de sistemas de software de complejidad variable.\xspace}
\newcommand{\OutcomekShort}{Aplicar los principios de desarrollo y diseño en software de complejidad variable.\xspace}

% Our outcomes are here !
\newcommand{\Outcomel}{Desarrollar principios investigación en el área de computación con niveles de competividad internacional.\xspace}
\newcommand{\OutcomelShort}{Desarrollar principios de investigación con nivel internacional.\xspace}

\newcommand{\Outcomem}{Transformar sus conocimientos del área de Ciencia de la Computación en emprendimientos tecnológicos.\xspace}
\newcommand{\OutcomemShort}{Transformar sus conocimientos en emprendimientos tecnológicos.\xspace}

\newcommand{\OutcomeHU}{Aplicar conocimientos de humanidades en su labor profesional.\xspace}
\newcommand{\OutcomeHUShort}{Aplicar conocimientos de humanidades en su labor profesional.\xspace}

%OnlyUCSP
\newcommand{\OutcomeFH}{Comprender que la formación de un buen profesional no se desliga ni se opone sino mas bien contribuye al auténtico crecimiento personal. Esto requiere de la asimilación de valores sólidos, horizontes espirituales amplios y una visión profunda del entorno cultural.\xspace}
\newcommand{\OutcomeFHShort}{Comprender que la formación humana contribuye al auténtico crecimiento personal.\xspace}

\newcommand{\OutcomeTASDSH}{Mejorar las condiciones de la sociedad poniendo la tecnología al servicio del ser humano.\xspace}
\newcommand{\OutcomeTASDSHShort}{Poner la tecnología al servicio del ser humano.\xspace}

%Otros
\newcommand{\OutcomeRealizarTrabajosMultidisciplinarios}{\Outcomed}
\newcommand{\OutcomeEtica}{\Outcomee}

