\begin{syllabus}

\course{MA201. Cálculo II}{Obligatorio}{MA201}

\begin{justification}
Muchas veces el comportamiento de fenómenos físicos, económicos y sociales depende de varias     variables reales continuas, el estudio de cálculo permitirá manipular tales modelos a través de las herramientas apropiadas.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Diferenciar e integrar funciones vectoriales de variable real, entender y manejar el concepto de parametrización. Describir una curva en forma paramétrica.
\item Describir, analizar, diseñar y formular modelos continuos que dependen de más de una variable.
\item Establecer relaciones entre diferenciación e integración y aplicar el cálculo diferencial e integral ala resolución de problemas geométricos y de optimización.
\end{goals}

\begin{outcomes}
    \item \ShowOutcome{a}{3}
    \item \ShowOutcome{j}{3}
\end{outcomes}

\begin{competences}
    \item \ShowCompetence{C1}{a} 
    \item \ShowCompetence{C20}{j} 
    \item \ShowCompetence{C24}{j}
\end{competences}

\begin{unit}{Función Real de varias Variables}{Función Real de varias Variables}{espinoza2012analisis,stewart2012calculo,edward2008calculo,larson2014calculo}{18}{C1}
   \begin{topics}
      \item Funciones reales de varias variables
      \item Geometría de las funciones de varias variables, curvas de nivel
      \item Límites y continuidad
      \item Derivadas parciales
      \item Diferenciabilidad, derivadas direccionales
      \item Gradiente
      \item Vectores normales y plano tangente
      \item Derivadas parciales de órdenes superiores
      \item Derivación de funciones compuestas, regla de la cadena
      \item Funciones implícitas
   \end{topics}
   \begin{learningoutcomes}
      \item Determinar el dominio de una función de varias variables[\Usage].
      \item Trazar las curvas de nivel y graficar funciones de varias variables.[\Usage].
      \item Discutir la existencia del límite de una función en un punto[\Usage].
      \item Calcular las derivadas parciales y direccionales de funciones de varias variables.[\Usage].
      \item Determinar la ecuación del plano tangente a una superficie[\Usage].
      \item Estudiar las funciones de varias variables en temas específicos como son la composición de funciones y funciones implícitas[\Usage].
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Extremos de Funciones de varias variables}{Extremos de Funciones de varias variables}{espinoza2012analisis,stewart2012calculo,edward2008calculo,larson2014calculo,pita1995calculo}{18}{C1}
   \begin{topics}
      \item Definición y ejemplos preliminares
      \item Condiciones suficientes para la existencia de extremos locales
      \item Extremos condicionados. Multiplicadores de Lagrange
      \end{topics}
   \begin{learningoutcomes}
      \item Calcular los valores máximos y mínimos de funciones de varias variables [\Usage].
      \item Resolver problemas de máximos y mínimos [\Usage].
      \item Resolver problemas de optimización sujetos a restricciones [\Usage].
      \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Integrales Múltiples}{Integrales Múltiples}{espinoza2012analisis,stewart2012calculo,edward2008calculo,larson2014calculo}{30}{C1}
   \begin{topics}
      \item Integrales dobles: funciones integrables sobre rectángulos
      \item Integrales dobles sobre regiones más generales
      \item Cambio de variables en integrales dobles
      \item Aplicaciones de las integrales dobles; volúmenes de cuerpos en el espacio, áreas de figuras planas. Masa, densidad, momentos.
      \item Integrales Triples
      \item Cambio de coordenadas en integrales triples. Aplicaciones
      \end{topics}
   \begin{learningoutcomes}
      \item Generalizar el concepto de integral definida a las funciones de varias variables [\Usage].
      \item Hallar la integral de funciones sencillas usando la definición de integral [\Usage].
      \item Calcular las integrales definidas en regiones más generales [\Usage].
      \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Integrales de Línea y de Superficie}{Integrales de Línea y de Superficie}{espinoza2012analisis,stewart2012calculo,edward2008calculo,larson2014calculo}{24}{C20}
   \begin{topics}
      \item Curvas en el espacio. Parametrizaciones. Longitud de arco.
      \item Campos vectoriales.
      \item Integrales de línea de campos vectoriales.
      \item Integrales de línea de funciones reales.
      \item Integrales de superficie de funciones reales.
      \item Integrales de superficie de campos vectoriales.
      \item La rotacional de un campo vectorial. La divergencia de un campo vectorial. Laplaciano.
      \item Teoremas fundamentales: Teorema de Green y de Stokes.
      \end{topics}
   \begin{learningoutcomes}
      \item Estudiar las integrales de funciones reales y de campos vectoriales sobre curvas y superficies [\Usage].
      \item Aplicar los teoremas de Green y Stokes [\Usage].
      \end{learningoutcomes}
\end{unit}



\begin{coursebibliography}
\bibfile{BasicSciences/MA201}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}

%\end{document}
