\begin{syllabus}

\course{CS331. Sistemas Distribuidos}{Obligatorio}{CS331}

\begin{justification}
La capacidad de procesamiento de una sola máquina es limitada y la Ley de Moore se ha encontrado 
con barreras antes de lo previsto, a pesar de esto la necesidad de mayor poder computacional es cresciente. 

El uso de las computadoras como elementos conectados entre sí es cada vez más común y, 
la capacidad de comunicación entre dispositivos (computadoras, celulares, pdas, etc.), abre las puertas 
a la existencia de una única plataforma donde la información de los usuarios
esté disponible siempre, sin importar el medio de acceso a esta (\textit{Cloud computing}).

La computación distribuida permite conseguir ambos objetivos, traspasando la barrera de una sola máquina para poder
integrar las capacidades de distintos dispositivos y permitirles interactuar en un entorno que
el usuario perciba como unificado; además, al conectarlos, el tope de desempeño
del sistema ya no es la capacidad de un sólo elemento (e.g. CPU) sino la cantidad de participantes en este,
por lo cual existe una escalabilidad del poder computacional muchísimo mayor.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Conocer los elementos básicos del diseño de Sistemas Distribuídos
\item Comprender, en el contexto de sistema distribuidos, conceptos fundamentales como transparencia y tolerancia a fallos.
\item Evaluar las ventajas y 
\item Aprender a instalar y usar aplicaciones en Sistemas Distribuídos
\end{goals}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{a}{3}
\ExpandOutcome{b}{4}
\ExpandOutcome{c}{4}
\ExpandOutcome{d}{3}
\ExpandOutcome{i}{3}
\ExpandOutcome{j}{4}
\ExpandOutcome{k}{4}
\end{outcomes}

\begin{unit}{\ARDistributedArchitecturesDef}{tanenbaum1996,coulouris2005}{3}{2}
    \ARDistributedArchitecturesAllTopics
    \ARDistributedArchitecturesAllObjectives
\end{unit}

\begin{unit}{Modelos de sistema}{orfali1999,tanenbaum2003}{3}{2}
   \begin{topics}
        \item \SESpecializedSystemsTopicDistributed%
        \item \SESpecializedSystemsTopicClient%
        \item \NCIntroductionTopicClient%
        \item \SESpecializedSystemsTopicParallel%
        \item \SESpecializedSystemsTopicWeb%
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
        \item Entender distintos modelos de computación distribuida.
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Soporte del Sistema Operativo}{orfali1999,tanenbaum2003}{3}{3}
   \begin{topics}
      \item Procesos e Hilos.
      \item Modelos.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Conocer el soporte del Sistema Operativo a los Sistemas Distribuídos.
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{\ALDistributedAlgorithmsDef}{tanenbaum1996,coulouris2005}{3}{4}
    \ALDistributedAlgorithmsAllTopics
    \ALDistributedAlgorithmsAllObjectives
\end{unit}

\begin{unit}{\NCNetworkedApplicationsDef}{tanenbaum1996,coulouris2005}{3}{3}
    \NCNetworkedApplicationsAllTopics
    \NCNetworkedApplicationsAllObjectives
\end{unit}

\begin{unit}{Middleware}{sheldon1995,tanenbaum2003,sheldon1994}{3}{3}
   \begin{topics}
      \item Llamada a un procedimiento remoto (RPC).
      \item Middleware Orientado a Mensajes (MOM).
      \item Peer-to-Peer.
      \item Servicio de directorio.
      \item Seguridad.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Entender los principios del middleware.
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Objetos Distribuídos: Modelos de Componentes}{tanenbaum1996,hoque1998,coulouris2005,sheldon1995}{3}{3}
   \begin{topics}
      \item Objetos y Componentes.
      \item Beneficios.
      \item Modelos de Componentes CORBA, COM, EJB, RMI.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Conocer diferentes casos de objetos distribuidas.
      \item Entender los conceptos del modelo de componentes.
      \item Entender las similitudes y diferencias, ventajas y desventajas de los diferentes modelos de componentes.
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Sistemas Distribuídos de Archivos}{tanenbaum1996,coulouris2005}{3}{2}
   \begin{topics}
          \item \OSFileSystemsTopicFiles%
          \item \OSFileSystemsTopicFile%
          \item \OSFileSystemsTopicStandard%
          \item \OSFileSystemsTopicSpecial%
          \item \OSFileSystemsTopicNaming%
          \item Replicación y Tolerancia a Fallos.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Entender el funcionamiento de los Sistemas Distribuídos de Archivos
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{coursebibliography}
\bibfile{Computing/CS/CS314}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
