\begin{syllabus}

\course{FG221. Historia de la Ciencia y Tecnología}{Obligatorio}{FG221}

\begin{justification}
Contemplada en su esencia, la tecnología (técnica) es un proceso histórico universal, en el cual el hombre descompone la realidad en sus elementos y funciones elementales, formando a partir de éstos nuevas estructuras más aptas para sus fines específicos.

El fin positivo de este hecho es el dominio del hombre,  supuesto este dominio, podrá vivir experiencialmente su propia libertad. Este fin no llega a realizarse, en gran parte a causa de la falta de respeto mutuo entre los hombres y a causa de la falta de respeto a la naturaleza, a causa en fin, de la opresión, de la explotación y de la destrucción mutua.

Por esta razón, se impone la tarea de hacerse aptos para la configuración responsable del poder técnico. Y este aprendizaje se logrará por medio de una estructura social solidaria y en régimen de compañerismo. Pero, sin la correspondiente aceptación de la experiencia dolorosa de la técnica, difícilmente se tendrá éxito.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Que el estudiante resuelva problemas claves: ?`Qué es la ciencia y en qué se distingue la técnica?, ?`en qué consiste la ciencia aplicada y la tecnología?, ?`para qué queremos que se desarrolle la ciencia y la tecnología?, ?`cómo hemos de propender al desarrollo de la tecnología y la ciencia?, ?`de qué manera influye el desarrollo tecnológico y científico sobre el desarrollo global?, ?`Cuál es el papel que desempeña la informática en el mundo actual? ?`Cuál es el papel de la ética en el desarrollo tecnológico y científico?, ?`Qué clase de valores maneja el tecnólogo; económicos, sociales, cognoscitivos, estéticos o morales?, ?`necesitamos un código moral para el tecnólogo?
\end{goals}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{e}{1}
\ExpandOutcome{g}{1}
\ExpandOutcome{TASDSH}{1}
\end{outcomes}

\begin{unit}{Historia de la Tecnología Antigua: Introducción}{Doig,Trevor98,Asimos64,Poupard2003,Auzias1968,Mitcham1990}{6}{1}
\begin{topics}
      \item ?`Qué es la ciencia?
      \item ?`Qué es la tecnología?
\end{topics}
\begin{unitgoals}
      \item Que el alumno comprenda el papel de la técnica en la organización de la civilización antigua.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Historia de la Tecnología Antigua: Tecnología Primitiva}{Doig,Trevor98,Asimos64,Poupard2003,Auzias1968,Mitcham1990}{6}{1}
\begin{topics}
      \item La piedra y el fuego.
      \item Los metales.
      \item La agricultura.
      \item La rueda.
      \item Medios de transporte.
      \item Efectos de la tecnología primitiva.
\end{topics}
\begin{unitgoals}
      \item Que el alumno comprenda el papel de la técnica en la organización de la civilización antigua.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Historia de la Tecnología Antigua: Desarrollo de las ciudades}{Doig,Trevor98,Asimos64,Poupard2003,Auzias1968,Mitcham1990}{6}{1}
\begin{topics}
      \item Mesopotamia: genios de la antigüedad.
      \item La tecnología en Egipto.
      \item La tecnología en Grecia y Roma.
      \item La tecnología militar en el mundo.
\end{topics}

\begin{unitgoals}
      \item Que el alumno comprenda el papel de la tecnología en el desarrollo político y social de la antigüedad.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Historia de la Tecnología Antigua: Tecnología de la Edad Media}{Doig,Trevor98,Asimos64,Poupard2003,Auzias1968,Mitcham1990}{6}{1}
\begin{topics}
      \item Construcción de Castillos.
      \item Armas de Fuego en la Edad Media.
      \item Molinos.
      \item Imprenta.
      \item La tecnología en China.
\end{topics}

\begin{unitgoals}
      \item Que el alumno comprenda el papel de la tecnología en la conquista de la tierra y en la difusión del conocimiento que dio origen al renacimiento.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{La Tecnología en la Edad Moderna}{Doig,Trevor98,Asimos64,Poupard2003,Auzias1968,Mitcham1990}{6}{1}
\begin{topics}
      \item La I Revolución industrial.
      \item Orígenes del maquinismo.
      \item La revolución agraria.
      \item Crecimiento de la población.
      \item La II Revolución Industrial: características y consecuencias.
\end{topics}
\begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Tecnología en la Edad Contemporánea}{Doig,Trevor98,Asimos64,Poupard2003,Auzias1968,Mitcham1990}{6}{1}
\begin{topics}
      \item Que el alumno comprenda el papel de la tecnología en el neoliberalismo, y la importancia de la informática en este mundo globalizado.
\end{topics}
\begin{unitgoals}
      \item La energía.
		\item La medicina.
		\item Los electrodomésticos.
		\item La informática.
		\item La automatización y la cibernética.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Análisis Crítico de la Tecnología}{Doig,Trevor98,Asimos64,Poupard2003,Auzias1968,Mitcham1990}{9}{1}
\begin{topics}
      \item Tecnología y Mundo actual.
      \item Explorando lo que es la tecnología.
      \item El ``Medio'' Tecnologizado.
      \item El espacio, el tiempo y el cambio tecnológico.
      \item La dimensión antropológica y cultural de la tecnología.
      \item Lo artificial.
      \item La mentalidad tecnológista.
      \item Entre la esclavitud y el relativismo ético.
      \item La nueva idolatría: La Tecno-Idolatría.
\end{topics}
\begin{unitgoals}
      \item Que el alumno analice el papel de la informática y la tecnología en el desarrollo de la sociedad del futuro.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{coursebibliography}
\bibfile{GeneralEducation/FG101}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}

%\end{document}
