\begin{syllabus}

\course{FG105. Apreciación de la Música}{Electivo}{FG105}

\begin{justification}
El egresado de nuestra universidad, no sólo deberá ser un excelente profesional, conocedor de la más avanzada tecnología, sino también, un ser humano sensible y de amplia cultura. En esta perspectiva, el curso de apreciación musical, permite al alumno y alumna, conocer, entender y valorar un arte creativo y humano.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Formación Humana: Valorar la belleza y el potencial creador del ser humano.
\item Formación Profesional: Conocer los principales elementos constitutivos de la obra musical, como también los principales hechos históricos del desarrollo de la música, para incrementar su bagaje cultural y apreciar la música con objetividad y criticidad.
\end{goals}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{FH}{1}
\ExpandOutcome{HU}{1}
\end{outcomes}

\begin{unit}{El lenguaje de la música}{Lovon,Salvat,Vives,Penaloza2009}{11}{1}
\begin{topics}
	\item La música en la vida del hombre. Concepto. El Sonido: cualidades.
	\item Los elementos de la música. Actividades y audiciones.
\end{topics}
\begin{unitgoals}
	\item Dotar al alumno de un lenguaje musical básico, que le permita apreciar y emitir un juicio con propiedad.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{El quehacer de la música}{Lovon,Salvat,Vives,Suarez2005Camino}{11}{1}
\begin{topics}
	\item La voz, el canto y sus intérpretes.
	\item Los instrumentos musicales. El conjunto instrumental.
	\item El estilo, género y las formas musicales.
	\item Actividades y audiciones.
\end{topics}
\begin{unitgoals}
	\item Que el alumno conozca, discrimine y aprecie los elementos que integran la obra de arte musical.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Historia de la música}{Lovon,Salvat,Vives,Schwanitz2002}{11}{1}
\begin{topics}
	\item El origen de la música - fuentes. La música en la antigüedad.
	\item La música medieval: Música religiosa.  Canto Gregoriano. Música profana.
	\item El Renacimiento: Música instrumental y música vocal.
	\item El Barroco y sus representantes. Nuevos instrumentos, nuevas formas.
	\item El Clasicismo. Las formas clásicas y sus más destacados representantes.
	\item El Romanticismo y el Nacionalismo, características generales instrumentos y formas. Las escuelas nacionalistas europeas.
	\item La música contemporánea: Impresionismo y las nuevas corrientes de vanguardia.
\end{topics}
\begin{unitgoals}
	\item Que el alumno conozca y distinga con precisión los diferentes momentos del desarrollo musical.
	\item Dotar al alumno de un repertorio mínimo que le permita poner en práctica lo aprendido antes de emitir una apreciación crítica de ellas.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Música popular}{Lovon,Salvat,Vives}{12}{1}
\begin{topics}
	\item Principales corrientes musicales del Siglo XX.
	\item La música peruana: Autóctona, Mestiza, Manifestaciones musicales actuales.
	\item Música arequipeña, principales expresiones.
	\item Música latinoamericana y sus principales manifestaciones.
\end{topics}
\begin{unitgoals}
	\item Que el alumno conozca e identifique las diferentes manifestaciones populares actuales. 
	\item Que el alumno Se identifique con sus raíces musicales.
\end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{coursebibliography}
\bibfile{GeneralEducation/FG105}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
